[召喚日本通]求解留學城市點揀好？？

唔知開旅遊台定學術台好
旅遊台巴打對日本熟D所以就
不過最好由長居日本既巴絲解答
是咁的 打算十月到日本留學到日本語學校
咁我就要係咁多間入面揀一間讀啦
原本好撚柒怕熱既我打算札幌
並且睇中呢間新開既學校（老師好似幾正 )

昨日去左hello japan既留學展
被神戶同岡山呢兩間吸引左

神戶首先就近京阪奈啦 車費唔算貴可以周末去下個邊 個邊對外國人接受程度高D

岡山就睇落好有日本味 地方好似好純樸好太平（起碼支那遊客少D先 )近四國不過車費貴

其實我考量既有生活費唔貴 有體育館可以打波
仲要假期可以過東京睇event
kix大把LCC過東京 而岡山就要落tak搭jetstar

東京生活太貴又多人所以剔除左
大阪就太多蝗而且大阪人好似開始排華剔除埋

唔知各位對呢幾個城市有咩意見呢
呢三個城市我都未去過想知道有咩好與壞
或者有無其他城市介紹下

補埋神戶岡山兩條link先

JJ插沙求答

岡山果間上年SUMMER去左一個月
日日問學校借單車出去買飯/出aeon mall打機睇戲食飯
唔識踩單車好唔著數

或者你有咩想知我再睇答唔答到
始終我住得一個月係果度

我驚長住岡山會悶
我識踩單車
想問下夏天同香港比會好幾多
單車係買定租

唔該巴打先

有風好過香港
但夏天堅曬, 出街一定要防曬
學校樓下有幾架車免費借, 每日還車就得
果度既娛樂集中哂岡山JR 隔離個aeon mall
有錢既你可以放假坐車出大阪玩/event

ACG撚既話果度有唯一一間animate
同埋鄉下地方收鋪真係好早
夜晚9-10點已經冇咩搞可以返房上網

想離開城市既感覺都值得去
間野有香港人讀同考大學

仆街我真係acg撚不過係香港都唔會行信和果類人

東京留學中，迫嘅程度比香港有過之而無不及，由其係返學返工時間電車迫到仆街，物價睇你平時食乜，我覺得同其他地方比唔算貴好多，自己煮飯一餐大約500yen有菜有肉，但有一樣好嘅就係永遠唔會悶，ACG好多event，有心去嘅個個星期都有live
如果你無乜錢又對ACG無乜興趣可以選擇京都，無咁多人又唔似岡山咁郷下，附近幾個縣都有好多歷史野睇，景色又靚

我對acg有興趣不過窮撚黎
個個禮拜有新番送飯就夠
如果有大型event就會搭捷星過去

岡山我都去過，除非你個個星期都出去其他縣，如果唔係真係悶到仆街，岡山市景點幾日睇晒
要搵香港一個地方形容嘅話就係佐敦，未至於無野睇但係無旺角同油麻地咁有好大型嘅購物中心同毒野
神戶都係咁上下，但二選一我會去岡山，因為可以搭船去瀨戶內海島仔同快啲去到四國

咁札幌係咪贏晒

不過神戶都可以過京阪奈喎
而且交通費平D

札幌去東京好遠

好多廉航搭 基本上kix nrt cts係日本最多航線

仙台

驚幅射

神戶！

使唔使搵pt返先

雖然遠啲嘅地方物價平啲
但人工就低好多
如果要搵pt半工讀，最好揀返東京大阪

低幾多先 聽佢講神戶同大阪差唔遠

我住東京，唔知關西咩環境
東京就大把工係高過最低工資
便利店正常時間多數就跟最低工資
東京-932
大阪-883
神戶-819

100yen人工差
當一個月做足112個鐘
11200yen填唔到房租飲食個差價先

神戶有咩好

Plan緊十月去名古屋讀留名

五月前要報名喇
btw名古屋八月仲熱過香港

淨係去過關西玩
食飯我覺得真係差得唔遠
尤其是如果你唔會點煮飯，去食連鎖
松屋係會平啲，但吉野家之類全國同價

你都應該係住宿舍，唔同學校都唔同價
好難用地區比

東京搵工正常都有1000yen以上
我返唔足28小時都有12萬，房租生活費加埋去玩都夠
不過呢啲都係我自己見解
純粹俾你做個參考

係呀 不過上次去hello japan個展得關東關西個啲學校我問唔到啲咩嘢

點解會揀名古屋

我有朋友係名古屋住 有個照應

借個po留名問下先
早2日都去左hello japan個留學展，
諗緊去東京定札幌好，
因為2個地方都有日本語教師養成可以讀。

想問下札幌交通係咪好貴？物價高唔高？返pt夠唔夠cover？

東京方面就有2間心水，
一間新宿，另一間草苑，
新宿歷史悠久啲，課程上得tight啲，宿舍遠少少但平啲。
草苑就自由度大啲，啲course好似有趣啲。
有無去讀過嘅巴絲可以俾下意見

草苑 近秋葉原

利申：準備4月讀新宿

一齊去札幌啦巴打
你N1去個邊學教日文？

咁點解你揀新宿

我怕札幌好貴，窮jj無錢，今年grad先開始儲
N1左喇不過講得麻麻地
應該要3個月-半年先上到學教書

我驚控制唔到自己日日搵女僕

札幌肯定平過東京
機票就要搭去東京大阪名古屋再轉內陸機

二揀一就神戶啦

Plan緊出年4月 諗住報長沼

邊個

details plz
其實唔止呢兩個
只係唔想東京大阪

東京日本語學校長沼學校

語語學校 山野定YMCA好 一間東京 一間大阪

7-11都1000yen啦 過左研修之後

東京大阪我會揀東京
不過對大阪無咁熟

推
其實感覺最好係岡山

住大阪就快2年
岩岩轉第3份工

你要諗你會唔會打工
京阪神 只要你識中英文 時薪過1000冇難度
但岡山少外國人 唔知肯唔肯請你
就算請 人工都可能唔高

關西其中一個優點真係屋租平
呢個都係我初初wh會揀大阪既原因
其他地方同香港冇乜分別
黑門市場成街都係香港人

同香港無分別真係不了
語言學校會話100%會幫學生搵到工
而我都有信心講到日文同當地人溝通到
當然請唔請又係另一回事啦
屋租平其實係咪得東京橫濱貴

仲要睇埋學校升大學既成功率

巴打你係本身識日文?

完全唔識 不過有睇其他人感想

屋都係個問題
有d屋主唔想租俾外國人
(呢排諗過搬 不過都係放棄)

不過你去讀書 學校應該會幫你搵埋屋

學校多數二人房
驚伏roommate

住緊中部，後悔冇揀東京
冇追post，你d住宿價錢爭幾遠先，係自己搵定學校提供？
生活物價我反而覺得冇咁大影響，好睇你住宿附近有咩超市/鋪頭，有冇通學之類

咁睇唔開

巴打揀名古屋
我見到岡山所有野都幾集中
而且過京阪神就用青春18搭過去
好似都唔錯

係，不過我揀個時有少少身不由己
我自己覺得搭鐵路好辛苦 青春18又要指定時間(月份)
搭巴士會舒服d+平d，時間應該咁上下

點後悔法 我都驚後悔

對我而言啦，個個人唔同

當時取捨左一輪先揀名古屋，包括價錢(學校宿舍，唔係自己租)、多唔多遊客同教學質素之類
呢幾樣都冇問題，當時心諗名古屋係三大都市之一，應該都會幾好（之前淨係去過東京）
黎到之後 當然自己冇做足功課/太高期待都係原因
市內可以玩既地方黎黎去去都個兩度，禮拜六日要搵其他野消磨下，好撚悶，東京都話可以行下街，去下日帰りtrip

另一樣野係，你當我本身鍾意lovelive啦，去日本之前覺得自己出左坑唔洗追event所以唔揀東京，結果
唔係話住得遠唔追得，但麻煩囉
有朋友為左慳錢慳時間夜巴去東京夜巴返大阪，諗起都

我都驚伏rmmate
不過學校宿舍啲野包哂，又易啲揾到人幫手好似安心啲
同租屋價錢差唔多不過多左份放心
利申藍絲自己一個去好淆

去咩地方玩

如果搵到人合租leopalace21既樓真係無得輸
絲打我地合體啦

提提你哋
leopalace21好多都係木屋唔隔音
隔離食緊飯都聽到

可唔可以問下巴打你依家幾歲去讀同埋本身識唔識日文?依家決定住邊未
leopalace21我都有睇下d屋都好似幾正
我依家要搞左護照先 拎個時順便去拎下d資料睇之後先報名
依家想東京 但都要睇下d資料對比下先

日本隔音唔係不嬲都差既咩

廿歲咋 睇左好耐動畫識少少聽同講
五十音呢排開始背 十月過到去希望有N4底
3月19號中央圖書館都有個日本留學展
你google下 要報名的

我以前住leopalace21隔離屋住對情侶，夜晚扑野都聽到
家陣搬左去一般マンション隔音好好多，不過窗口對住馬口，嘈音比起隔離屋多數都出面

可以搞左護照先報學校

文都未出就開新post 找數啦

唔係有護照先報到學校咩

應該有人搞錯左簽證同護照姐

本來想大阪但課程關係最後都係報左10月去東京

又一個東京

主要真係多啲野玩 我個人唔悶得

揀左東京

咁多人都係東京

成班港豬慣左香港咁既生活

如果秋田交通方便D
我應該會揀秋田 美人縣

呢啲真係留返旅行先去，不出三個月你就想死

就算秋田市都係

呢啲所謂縣市用香港比即係元朗、屯門
叫你屈係元朗屯門幾個禮拜唔出市區都悶啦，重要肯定無元朗屯門咁多食肆先，一到八點全市收檔，住個度附近無便利店重慘

巴打對日本好熟

有無link，上圖書館網唔見

岡山

東大留學

岡山有咩正
驚放左學同周末無野做

thx巴打

飛田新地

岡山都係行左後樂園同座城就算

係岡山最印象深刻係用99Yen買到半額便當

超市買

岡山係出左名鄉下

鄉下都可以過日子

糸守町

日日見三葉

東京留學JJ

差唔多要決定了
比D火我

樓主諗住讀完語言學校之後想做/讀乜
如果讀上去的話，間學校嘅升學率同教學質素都好重要

有無巴打留學過講下D蝻
岡山個間好似好撚多

n無人士留名
想去日本生活體驗下
可以點做

黎得留學都你有錢蝻，絕對唔係你諗果D人

n無人士就去留學 50音都唔撚識就黎左

但越南果啲

巴打幾時學
岩岩背左頭十五隻

上年十月
背極都唔入腦 唔知點解上上下堂睇得多就識

可唔可以講下一開始既生活係點?係咪手指指咁
同埋東京留學你感覺好唔好?係唔係超多人?

剩背好悶，連埋詞語一齊記，好快識

叫左背左五十音開始睇緊文法
有時太攰又無溫書
覺得自己學好慢

一開始手指指 多啲做示範就易明
一開始唔撚明佢講咩既時候真係跟唔到 成日上網查字典
教50音只會講15分鐘 輕輕帶過就算
同好多人明明都識 大約n4左右 都要入最廢既班屈機
不過大多數啲老師都好好人 見你唔太跟得上 日日比功課你做
東京冇咩野 都幾方便 係新宿好多香港人

巴打咁樣留學要洗幾多錢?

不計學費
一個月慳慳地 十萬yen連埋住宿

其實我覺得東京交通費算平

讀過福岡YMCA
幾平同幾舒服
不過住得耐有D悶
全班得我一個香港人
三個月沒乜點講過廣東話
講最多係反而國語，好多台灣人同韓國人

讀左三個月就沒繼續lu

巴打你係咪經中介報?依家係讀緊新宿?

係 係新宿果邊讀 但唔係新宿日本語學校

我見有啲讀得3個月
讀完想繼續留係果度係咪要搵工簽working visa?

中途quit定三個月課程
福岡天神間animate係我去過咁多間最中意個間
不過嫌個邊太多泡菜仔
同埋福岡市都好似有點悶 係野食真係好撚正

係

點解唔選擇京都?
利申:京都愛好者, 唔知有冇語言學校! BTW京都人好排外好高竇

請問學費連住宿食大約幾錢一年?

我都是京都愛好者
不過旅行還好
長期住都係不了

點解? 京都人係好排外, 但都幾好住呀...
去完京都勁想係個邊買樓自住

同樣想去日本留學但都決定唔到去邊區好
之前追完post無留言
追完post報咗前面提果個留學展

如果想讀3個月短期有邊間好
地點大城市就OK
我淨係識赤X會同新宿日本語

好熱

19號果個

係啊

買左九月尾飛高松機票

我簡東京都係貪多藝術家同攝影師展

始終去陌生地方 又唔知識唔識到fd
有d興趣都叫支撐下自己 咩都無既話一定好快無引

所以巴打係報左邊間語言學校?中介邊間?收左幾多中介費?
可唔可以比我參考下
住宿方面?

讀三個月課程炸拎旅簽，佢地都叫我有興趣可以轉學生簽証
同埋都真係多韓國人，因為夠近
野食係好撚平，住學生宿舍連早晚餐都好似係5-6千一個月

係有D悶但其實好舒服

岡山個間 經hello japan報
報名費二千 住宿未搞清楚
應該住學校宿舍

去左三個月咁長 咁個一年仲有無得再入境

岡山外語學院?
但係我見好多中國人比例高
感覺多人同語言會學得比較慢
多外國人仲可以學埋英文

月尾去千葉讀

其實間間都好多支那人

好消息係日本已經開始更嚴格審批中國留學申請(香港無事) 因為強國人過期逗留問題太嚴重 雖然都係多但都好過無啦

沒得再入咩？我唔知喎我過左兩年先再去轉日本

巴打係i字頭定e字頭個間讀?

想左好耐去日本留學 但好多野都唔知頭唔知路 求高手解答🙏🏼
1. 日文淨係識50音 係咪淨係可以讀語言學校？學費大約幾多？
2. 想去熱鬧小小又唔好咁悶 但唔想東京 可以去邊 生活費大概幾多？
3. 打工既話我一去到唔識日文 係咪唔番得工 要有咩資格/要幾耐先可以番？

問住咁多先 求解答

1. 係
2. 大阪 京都 橫濱 住宿平既都要四萬一年（應該）
3. 學校會幫你搵工 應該係你學到咁上下階段
詳情等真係留學過既解答

感謝
咁想問下hello japan 好唔好 或者有無其他好既agent

4萬1年 姐係3千幾蚊一個月咋喎？咁平

剩租屋你想有幾貴，當然唔係住市中心

好想快啲離開香港 去日本讀書

想申請WH，有冇D 可以讀一兩個月既日文課程?

補充: 想係日本讀

大把